% -
 %   Copyright (C) 2015  Nicolas Grandjean <nicolas@microniko.net>
 %   Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document
 %   under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3
 %   or any later version published by the Free Software Foundation;
 %   with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts.
 %   A copy of the license is included in the section entitled "GNU
 %   Free Documentation License".
 %%

\documentclass[a4paper,final,french,10pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fontspec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}

\usepackage{textcomp}          % Pour \textcopyleft
\usepackage{url}

\usepackage{fullpage}

\begin{document}


% Mettre des icônes dans le flux du texte
% Icône d'édition (crayon)
\newsavebox{\editerBox}
\sbox{\editerBox}{
    \includegraphics{img/editer.png}
}
\newcommand\editer{
\usebox{\editerBox}
}

% Icône d'ajout (+)
\newsavebox{\ajouterBox}
\sbox{\ajouterBox}{
    \includegraphics{img/ajouter.png}
}
\newcommand\ajouter{
\usebox{\ajouterBox}
}
% Icône édition synonymes
\newsavebox{\listeDBox}
\sbox{\listeDBox}{
    \includegraphics{img/liste2.png}
}
\newcommand\listeD{
\usebox{\listeDBox}
}

% Icône ok (yes)
\newsavebox{\yesBox}
\sbox{\yesBox}{
    \includegraphics{img/yes.png}
}
\newcommand\yes{
\usebox{\yesBox}
}
% Icône ok2
\newsavebox{\okBox}
\sbox{\okBox}{
    \includegraphics{img/ok2.png}
}
\newcommand\ok{
\usebox{\okBox}
}

% Boîte vers Admin
\newcommand\AdminBox[1]{
    \shadowbox{\textsf{\includegraphics[width=0.5cm]{img/random.png}#1}}
}

\title{Fonctionnalités d'Ekzamenoj}
\date{}

%%%%%%%%%%%%%% PAGE DE TITRE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{titlepage}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\begin{abstract}
    Ce document propose un aperçu rapide des fonctionnalités d'Ekzamenoj.
\vspace*{\fill}
\begin{center}
%  \shabox{\includegraphics[width=8cm]{imagedebian}}
%  \shabox{\includegraphics[width=8cm]{openlogodebian}}
% \includegraphics[width=8cm]{openlogodebian}
%  \shabox{}

\includegraphics[width=6cm]{img/logo.png}
\end{center}
\end{abstract}

\end{titlepage}
%%%%%%%%%%%%%% FIN PAGE DE TITRE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%





\newpage



\section{Facilités d'édition}



Si un utilisateur possède des droits suffisants, il verra apparaitre une icône \editer{} d'édition à proximité de l'élément modfiable. En cliquant sur cette icône, il sera dirigé vers la zone d'administration. Ceci est valable pour les nouvelles, les pages statiques, les examens, les sous-traitants, les secteurs et les sous-traitances.

Concernant les synonymes, chacun des synonymes portera un lien hypertexte permettant de le modifier tandis que l'icône \listeD{}permettra de supprimer un synonyme associé ou d'en ajouter un nouveau.


\section{Gestion des bilans}

Un bilan est un groupement d'examens. Les bilans sont proposés dans le résultat de la recherche. Il n'y a pas de limitation du nombre d'examens par bilan.


\section{Le moteur de recherche}

Il s'agit d'une recherche textuelle dans les champs suivants :

\begin{itemize}\item Nom des examens.\item Synonyme.\item Nom des bilans.\end{itemize}

L'icône de prescription \ajouter{}figure en face de chacun des résultats pour les utilisateurs ayant les droits suffisants.

\section{Organisation de l'application}

Ekzamenoj est organisé en différents \og{}modules\fg{} :
\begin{description}
    \item [Ekz] qui gère l'ensemble des examens et leurs paramétrage.
    \item [Pages] qui gère les messages en page d'acceuil et les pages statiques.
    \item [Patients] pour les identités.
    \item [Presc] pour les prescriptions.
\end{description}

Le système de calcul du nombre de tubes pour les prélèvement repose sur les \emph{groupes de prélèvements}. Chaque examen utilise une certaine quantité d'un groupe de prélèvement. Ce dernier comporte un certain nombre de tubes d'une seule nature.

Une documentation spécifique est disponible pour plus de détail sur l'ajout d'examens.


\section{Les messages de la page d'accueil}

\AdminBox{Administration\fg{}Pages\fg{}Nouvelles}

Il s'agit de message courts. Les nouvelles comportent simplement un titre et du texte. Deux champs date/heure permettent de définir la période d'affichage de la nouvelle en page d'acceuil du site.

\section{Les pages statiques}

\AdminBox{Administration\fg{}Pages\fg{}Nouvelles}

Un lien sera ajouté automatiquement dans le menu de gauche. Comme pour les nouvelles, il est possible de définir la période où la page sera accessible. Il est possible de basculer directement sur l'affichage dans la zone publique en cliquant (en haut à droite) sur \og{}Voir sur le site\fg{}.

\section{Gestion des utilisateurs}

\AdminBox{Administration\fg{}Authentification et autorisation}

La gestion des utilisateurs est déclinée par groupes. Par défaut, il existe 4 groupes\footnote{Vous pourriez en créer de nouveaux afin de gérer encore plus finement les permissions.} :

\begin{description}
    \item[Laboratoire] Groupe des utilisateurs du laboratoire (peuvent voir les conditions préanalytiques, la sous-traitance, le code SIL\ldots)
    \item[Paramétreurs] Groupe des paramètreurs (peuvent ajouter, modifier, supprimer) un grand nombre des contenus.
    \item[Préleveurs] Peuvent consulter les prescriptions.
    \item[Prescripteurs] Peuvent prescire.
\end{description}


Les utilisateurs sont alors associés à un ou plusieurs groupes afin d'obtenir les permissions associées. Il est possible d'ajouter\footnote{Bien que ça ne soit pas conseillé} une permission particulière à un utilisateur. Un utilisateur ayant le statut équipe pourra avoir accès à la zone d'administration.

\section{Informations sur les permissions}

Pour chaque tables, sont déclinés les permissions d'ajouter (\emph{Can add}), de modifier (\emph{Can change}) ou de supprimer (\emph{Can delete}). En plus de ces permissions généralistes, les permissions supplémentaires peuvent être utilisés :
\begin{itemize}
    \item Pour la table des examens :
        \begin{itemize}
            \item Peut télécharger un formulaire de prescription.
            \item Peut voir le code SIL.
            \item Peut voir les examens inactifs\footnote{Dans ce cas, ils apparaissent en clair.}.
        \end{itemize}
    \item Pour la table des conditions préanalytiques :
        \begin{itemize}
            \item Peut voir les conditions préanalytiques.
        \end{itemize}
    \item Pour la table des prescriptions :
        \begin{itemize}
            \item Peut prescrire.
            \item Peut voir les prescriptions.
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Le module de prescription}

Le module de prescription a un fonctionnement proche du panier d'une boutique en ligne. En parcourant le catalogue des examens, vous ajouter un examen à la prescription en cours de saisie.

\subsection{Le module de gestion des patients}

Le lien de menu \emph{Patients} vous conduira à la liste des patients enregistrés dans la base de données. Vous pouvez en ajouter un en cliquant sur \ajouter. Afin de sélectionner le patient concerné par la prescription, cliquez sur \yes{}.

\subsection{Prescrire}

En parcourant la desription d'un examen, cliquez sur \ajouter{}, pour ajouter l'examen dans la
prescription\footnote{Ou à partir de la page de résultats d'une recherche, en particulier pour les bilans.}.
Cette prescription est stockée de façon « temporaire ». Pour valider la prescription, cliquez sur \emph{Prescription}
dans le menu. Cette page résume le contenu de la prescription. Vous pourrez supprimer des examens
(un par un ou vider la prescription). Validez la prescription en cliquant sur \ok{}. Vous serez alors invité
à indiquer la date et l'heure à laquelle il faudra effectuer le prélèvement. La prescription est alors créée
dans la base de données. Le calcul des tubes est effecuté. Vous pouvez générer une planche d'étiquette 
en cliquant sur le lien correspondant. Cette planche peut-être personnalisée.



%\newpage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}

%\includegraphics[width=1.5cm]{img/term.png}

\section*{Informations}
\textcopyleft~2015, Nicolas Grandjean


Ce manuel est libre, vous pouvez le redistribuer et/ou le modifier selon les
termes de la licence de documentation libre GNU (GFDL) publiée par la Free Software Foundation (version 1.3 ou bien toute autre version ultérieure choisie par vous).

Ce manuel est distribué en espérant qu'il soit utile, mais \textbf{sans aucune garantie}, ni explicite ni implicite, y compris les garanties de commercialisation ou d'adaptation dans un but
spécifique. L'auteur ne serait être tenu responsable de l'utilisation qui pourrait être faite de ce présent document. Reportez-vous à la licence de documentation libre GNU (GFDL) pour plus de détails. Une copie de cette licence est disponible sur Internet (\url{http://www.gnu.org/copyleft/fdl.html}). Vous pouvez aussi en obtenir une copie en écrivant à la Free Software Foundation, INC., 59 Temple Place - Suite 330, Boston, MA 02111-1307, USA.



%\newpage
%\vspace*{\fill}
%\tableofcontents

\end{document}
